<spletnik_articles>
  <article>
    <url>http://www.spletnik.ru/buzz/chronicle/63707-aleksey-venediktov-izvinilsya-pered-kollegami-za-bestaktnuyu-kritiku-lesi-ryabtcevoy.html</url>
    <text>Журналист и главный редактор радиостанции "Эхо Москвы" Алексей Венедиктов извинился перед коллегами за критику от Леси Рябцевой. Напомним, что в показанном в эти выходные фильме НТВ Леся Рябцева нелестно выразилась в адрес журналистов "Эха" и не только.&#13;
В Twitter Алексея Соломина - одного из журналистов радиостанции - опубликован снимок, на котором изображено официальное извинение Венедиктова перед коллегами:&#13;
Фото из Twitter&#13;
Программа с участием Леси Рябцевой под названием "Королева скандала" вызвала бурную реакцию СМИ. Портал Meduza описал краткое содержание передачи следующим образом:&#13;
Леся Рябцева: "Я - красивая и крутая. Ходорковский - удав и манипулятор. Навальный - политический импотент. Венедиктов - дедушка. Касьянов - зассал. Собчак - завидует. Коллеги - ничтожества. Оппозиция - говно. Лавров - трудоголик. Песков - впахивает. Путин - мой президент"Фото из Instagram Леси Рябцевой&#13;
Алексей Венедиктов</text>
    <metadata>14 декабря 2015, 13:28
        Просмотров: 3823
        Текст: Айна Прэстон</metadata>
  </article>
  <article>
    <url>http://www.spletnik.ru/buzz/chronicle/63682-boris-grebenshcikov-spel-v-podzemnom-perekhode.html</url>
    <text>Лидер группы "Аквариум" Борис Гребенщиков сегодня порадовал несколько десятков людей, устроив импровизированный концерт в подземном переходе у станции метро "Тургеневская". Музыкант исполнил несколько песен и сыграл на гитаре.&#13;
Аккомпанировал Гребенщикову флейтист из Ирландии Брайан Финнеган. Кстати, далеко не все прохожие узнали в уличном музыканте Бориса Гребенщикова - некоторые давали БГ деньги, как обычному певцу, выступающему на улице.&#13;
Напомним, что недавно еще одна звезда выступила с небольшим концертом прямо на улице Москвы - в сентябре этого года солист группы Aerosmith Стив Тайлер спел с уличным музыкантом на Кузнецком мосту. А в октябре в киевском метро устроил выступление Вахтанг Кикабидзе.&#13;
Борис Гребенщиков&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
&lt;!--&#13;
(function(d, s, id) {  var js, fjs = d.getElementsByTagName(s)[0];  if (d.getElementById(id)) return;  js = d.createElement(s); js.id = id;  js.src = "//connect.facebook.net/ru_RU/sdk.js#xfbml=1&amp;version=v2.3";  fjs.parentNode.insertBefore(js, fjs);}(document, 'script', 'facebook-jssdk'));&#13;
// --&gt;&#13;
&#13;
&#13;
&#13;
WP_20151212_15_03_31_Pro.mp4&#13;
"Мама, я не могу больше пить", переход на Тургеневской&#13;
&#13;
Posted by Геннадий Авраменко on 12 декабря 2015 г.</text>
    <metadata>12 декабря 2015, 18:26
        Просмотров: 4933
        Текст: Дарья Иванова</metadata>
  </article>
  <article>
    <url>http://www.spletnik.ru/buzz/chronicle/63681-lesya-ryabtceva-razoblachila-rossiyskikh-oppozitcionerov.html</url>
    <text>Всего неделю назад скандально известная помощница главного редактора "Эха Москвы" Леся Рябцева объявила о своем уходе с радиостанции. Девушка решила, что готова стать самостоятельной медиа-единицей, окончательно выйдя из тени своего знаменитого наставника Венедиктова. Рябцева, вокруг которой разгорался уже не один скандал, снова в центре внимания - Леся снялась в программе телеканала НТВ, в которой рассказала, что, по ее мнению, из себя представляют известные российские оппозиционеры.&#13;
Фильм с участием Рябцевой получил говорящее название "Королева скандала". Портал Meduza содержание программы резюмировал так:&#13;
Леся Рябцева: "Я - красивая и крутая. Ходорковский - удав и манипулятор. Навальный - политический импотент. Венедиктов - дедушка. Касьянов - зассал. Собчак - завидует. Коллеги - ничтожества. Оппозиция - говно. Лавров - трудоголик. Песков - впахивает. Путин - мой президент"&#13;
Рябцева несколько лет находилась в постоянном контакте с оппозиционерами, которых теперь решила "разоблачить". Так что девушка уверена, что ей есть, что рассказать. Программа уже вышла в восточных регионах нашей страны, а в Москве будет показана сегодня вечером.&#13;
Михаил Ходорковский и Леся Рябцева&#13;
Леся Рябцева&#13;
&#13;
Фото из Instagram Леси Рябцевой. Алексей Навальный и Алексей Венедиктов</text>
    <metadata>12 декабря 2015, 17:20
        Просмотров: 30450
        Текст: Дарья Иванова</metadata>
  </article>
  <article>
    <url>http://www.spletnik.ru/buzz/chronicle/63668-ledi-gaga-ob-iznasilovanii-ya-vinila-sebya-v-tom-chto-proizoshlo.html</url>
    <text>Год назад на шоу Говарда Стерна поп-звезда Леди Гага рассказала, что в  возрасте 19 лет подверглась сексуальному насилию со стороны одного из  известных музыкальных продюсеров, который был старше ее на 20 лет. Тогда певица призналась, что говорит о пережитом в первый раз.&#13;
Теперь знаменитость, настоящее имя которой Стефани Джермаонтта, рассказала о  пережитых и чувствах и том, как она воспринимала происходящее в течение  долгих лет. Откровения исполнительницы прозвучали на презентации  документального  фильма The Hunting Ground о насилии в детских лагерях.&#13;
 Я никому не рассказывала об этом лет семь. Я не знала, как даже подумать об этом. Я не знала, как принять это.&#13;
- рассказала Стефани.&#13;
Леди Гага&#13;
По словам певицы, то, что произошло, полностью изменило ее. Долгие годы она винила в произошедшем себя:&#13;
Я  думала, что ответственна за то, что произошло: из-за того, как я была  одета, из-за того, что я вообще люблю провоцировать. Думала, что я сама вызвала  такую реакцию. Что это была моя вина.&#13;
Однако со временем она  осознала, что в изнасиловании виноват только агрессор, говорит она. Леди Гага надеется, что ее история послужит поддержкой для тех  людей, кто столкнулся с подобным опытом:&#13;
Выступая на концертах, я  вижу перед собой множество прекрасных юных лиц. И я знаю, что многие из  этих людей хранят внутри ужасные секреты. Но не держите боль в себе.  Позвольте ей выкатиться из вас, как перезрелому яблоку. Просто  избавьтесь от этого мусора. Давайте избавимся от него вместе.&#13;
&#13;
Леди Гага ни разу не назвала имя агрессора.  Ранее было высказано предположение, что насильником был продюсер  Лукаш Себастьян Готтвальд, известный в шоу-бизнесе под псевдонимом  Доктор Люк. За Люком числится не одно обвинение -  в октябре 2014 года  певица Кеша обвинила Готтвальда в сексуальных домогательствах и принуждению к употреблению наркотиков.&#13;
Однако  представители поп-исполнительнцы информацию отвергли, так и не уточнив,  кого она имела в виду. Сама Стефани говорит, что не хочет привлекать к  насильнику внимание публики и также не желает, чтобы ее творчество  воспринимали через призму старой травмы.</text>
    <metadata>11 декабря 2015, 22:09
        Просмотров: 20948
        Текст: Яна Филимонова</metadata>
  </article>
  <article>
    <url>http://www.spletnik.ru/buzz/chronicle/63666-neozhidannoe-foto-bleyk-layvli-na-rukakh-u-dzheysona-pristli.html</url>
    <text>Сценаристы, пожалуй, не планировали такой поворот. Оказывается, между Сереной ван дер Вудсен и Брендоном Уолшем  были чувства! Звезда сериала "Сплетница" Блейк Лайвли опубликовала в Instagram неожиданное фото с Джейсоном  Пристли. Пристли известен по культовому сериалу 90-х "Беверли-Хиллз, 90210".&#13;
 У Серены ван дер Вудсен и Брендона Уолша что-то было! Только тс-с, не говорите Робин Лайвли!&#13;
- гласит шутливая подпись под снимком.&#13;
Джейсон Пристли и Блейк Лайвли&#13;
На  фото Джейсон  Пристли держит на руках будущую звезду экрана, которой в тот момент было  несколько лет от роду. Можно предположить, что снимок сделан в самом  начале девяностых. Пристли тогда встречался со старшей сестрой Блейк,  Робин Лайвли (кстати, тоже актрисой - она наиболее известна по ролям в  сериалах "Ведьма-подросток" и "Твин Пикс").&#13;
Судя по снимку, Джейсону малышка Блейк и правда симпатична!&#13;
Блейк Лайвли&#13;
Робин Лайвли&#13;
&#13;
Джейсон Пристли с супругой Наоми</text>
    <metadata>11 декабря 2015, 20:28
        Просмотров: 16370
        Текст: Яна Филимонова</metadata>
  </article>
  <article>
    <url>http://www.spletnik.ru/buzz/chronicle/63643-sergey-lazarev-predstavit-rossiyu-na-konkurse-evrovidenie-2016.html</url>
    <text>Сергей Лазарев представит Россию на международном музыкальном конкурсе "Евровидение-2016", который состоится в Стокгольме.&#13;
Радостной новостью певец поделился со своими поклонниками через Instagram, опубликовав фотографию со значком "Евровидение".&#13;
Друзья! Рад вам сообщить, что я буду представлять Россию на международном конкурсе песни "Евровидение-2016", который пройдет в мае в Швеции. Для меня будет большой честью выступать от имени нашей страны! Это будет увлекательный опыт, я в этом уверен! И я надеюсь, что вы, так же как и я, влюбитесь в ту песню, которую я буду исполнять на конкурсе в Стокгольме! Пожелайте мне удачи и болейте за меня. Спасибо,&#13;
- написал Сергей под снимком.&#13;
Известно, что на конкурсе Лазарев будет исполнять песню, автором которой стал Филипп Киркоров.&#13;
Напомним, что первое место на конкурсе "Евровидение" России удалось занять лишь однажды - в 2008 году, когда нашу страну представлял Дима Билан.  В разные годы на международном конкурсе выступали Филипп Киркоров, Наталья Подольская, Полина Гагарина и другие.&#13;
Первым новостью поделился блогер Olivka-oliva.&#13;
Сергей Лазарев</text>
    <metadata>11 декабря 2015, 09:09
        Просмотров: 8689
        Текст: Дарья Иванова</metadata>
  </article>
  <article>
    <url>http://www.spletnik.ru/buzz/chronicle/63641-prekrasnaya-neznakomka-dzhastina-bibera-okazalas-17-letney-nyaney.html</url>
    <text>Как мы помним, в начале этой недели 21-летний певец Джастин Бибер обратился к поклонникам с просьбой. Он искал девушку, в фотографию которой буквально влюбился в соцсетях.&#13;
О мой Бог, кто это?&#13;
- написал кумир подростков, разместив у себя на странице снимок прекрасной незнакомки.&#13;
Синди Кимберли&#13;
Девушка была найдена спустя три дня. Выяснилось, что ее зовут Синди Кимберли, и у нее действительно есть аккаунты в Instagram и Tumblr.&#13;
Теперь стали известны и некоторые подробности ее биографии. Синди 17 лет, и она живет в небольшом испанском городке Дения, недалеко от Бенидорма.&#13;
Синди - студентка, которая к тому же подрабатывает бебиситтером. За свои услуги она берет 3 евро в час.&#13;
Я могу сходить за покупками и помочь ребенку сделать домашнее задание,&#13;
- написано в анкете Кимберли на сайте поиска работы. Синди очень трудолюбива: судя по ее профайлу, она готова работать на выодных, в вечерние часы и может присматривать за двумя детьми одновременно.&#13;
&#13;
&#13;
В 2013 году у Синди (кстати, Кимберли - не настоящая фамилия, а псведоним в соцсетях) были проблемы с законом. За ней числится административное правонарушение - распитие спиртных напитков на улице. В прочем, среди испанских подростков такие задержания - не редкость.&#13;
Полетит ли Джастин в Испанию, чтобы встретиться со своей интернет-симпатией? Будем ждать развития событий.</text>
    <metadata>11 декабря 2015, 02:32
        Просмотров: 27981
        Текст: Яна Филимонова</metadata>
  </article>
  <article>
    <url>http://www.spletnik.ru/buzz/chronicle/63638-zhena-toma-khenksa-u-menya-bolshe-net-raka.html</url>
    <text>Супруга Тома Хэнкса, актриса и певица Рита Уилсон обрадовала своих поклонников прекрасной новостью.&#13;
Я свободна от рака!&#13;
- рассказала звезда на мероприятии Women in Entertainment Breakfast.&#13;
По словам супруги Тома Хэнкса, она здорова на 100%.&#13;
Рита Уилсон&#13;
Диагноз "рак груди" Рите поставили в марте. В этот момент актриса выступала на Бродвее в театральной постановке "Рыба в темноте" (Fish in the Dark). Уилсон мужественно пообещала сделать все возможное, чтобы как можно скорее вернуться на сцену.&#13;
И действительно, уже в мае звезда вернулась к работе после двойной мастэктомии и операции по восстановлению груди. А сейчас анализы наконец показали, что Уилсон полностью избавилась от рака.&#13;
Рита считает, что ей повезло: у нее была поддержка семьи и близких, а также хорошие врачи. Актриса призывает людям, которым поставлен диагноз "рак", не сдаваться, а всем остальным - регулярно проходить обследования.&#13;
У меня уже давно обнаружили предрасположенность к раку, однако анализы все время выдавали отрицательный результат. Мне казалось, что самое страшное позади. Но моя подруга, которая сама перенесла рак груди, посоветовала мне еще раз пройти некоторые обследования, так как оставался шанс на худшее развитие событий. Ее опасения, в конечном итоге, подтвердились. Я рассказываю эту историю, чтобы люди поняли - критическое мнение со стороны может помочь предотвратить проблемы. Вам нечего терять, если все сложится хорошо. Ранняя диагностика - ключ к вашему здоровью,&#13;
- рассказала Уилсон в апреле после пройденного лечения.&#13;
&#13;
Звезда также добавила, что значительное влияние в процессе ее лечения и восстановления оказала поддержка близких и членов семьи:&#13;
Мне очень повезло, что у меня есть такие любящие друзья и муж, а также профессиональные врачи, благодаря которым мне остается только радоваться скорому восстановлению. Я чувствую себя лучше с каждым днем.&#13;
Теперь звезда в приподнятом настроении собирается отправиться в концертный тур на автобусе.&#13;
Том, кстати, сказал: Ну, тогда уж и я поеду! Пришлось подыскать в наш автобус кровать побольше. Он обожает путешествия.&#13;
Том Хэнкс и Рита Уилсон</text>
    <metadata>11 декабря 2015, 01:30
        Просмотров: 6395
        Текст: Яна Филимонова</metadata>
  </article>
  <article>
    <url>http://www.spletnik.ru/buzz/chronicle/63625-vdova-amerikanskogo-snaypera-pokazala-klass-na-chempionate-po-strelbe.html</url>
    <text>Тайя Кайл - вдова известного американского снайпера Криса Кайла, сыгранного Брэдли Купером в фильме Клинта Иствуда "Американский снайпер", - оказалась стрелком не хуже мужа. Тайя (которую, к слову, в фильме Иствуда сыграла Сиенна Миллер) продемонстрировала феноменальную меткость. На благотворительном мероприятии по стрельбе American Sniper Shootout 41-летняя Тайя обошла всех участников, включая чемпиона в стрельбе Брюса Пиатта. Женщина поразила абсолютно все мишени. Благодаря этому она сумела заработать 1 миллион долларов для фонда Chris Kyle Frog Foundation, помогающего ветеранам, страдающим пост-травматическим синдромом.&#13;
Стоит отметить, что во время стрельбы Тайя использовала передовые технологии, которые помогают сфокусироваться на цели. Вдова американского снайпера уверена, что новейшее оборудование способно спасти много жизней.&#13;
Смотрите на YouTube&#13;
Тайя Кайл&#13;
Крис и Тайя Кайл&#13;
&#13;
Напомним, что Крис Кайл - один из самых метких снайперов в истории Вооруженных сил США, во время службы в Ираке он ликвидировал 255 противников. Крис Кайл служил в ВМС в 1999-2009 годах и четыре раза направлялся в боевые командировки в Ирак, где был дважды ранен. В городе Эр-Рамади Криса прозвали Дьявол Рамади. За голову меткого стрелка была назначена награда в 20 тысяч долларов.&#13;
Самым дальним выстрелом американского снайпера считается уничтожение партизана с гранатометом, который находился на расстоянии 1920 метров.&#13;
История Криса Кайла стала основой фильма "Американский снайпер" (American Sniper), который снял Клинт Иствуд. В картине главную роль исполнил Брэдли Купер, его супругу Тайю сыграла Сиенна Миллер. Картина была номинирована на премию "Оскар" в шести номинациях, однако критики наградили фильм лишь статуэткой за "лучший монтаж звука".&#13;
Кадр из фильма "Снайпер"&#13;
&#13;
Сиенна Миллер в фильме "Снайпер"&#13;
&#13;
&#13;
2 февраля 2013 года, Кайл в компании Чеда Литтлфилда и Эдди Рэя Рута прибыл на стрельбище. В какой-то момент Рут открыл по товарищам огонь из полуавтоматического пистолета. Через пару часов трупы Кайла и Литтлфилда с множественными огнестрельными ранениями обнаружил местный егерь.&#13;
Позже суд приговорил Эдди Рэя Рута к пожизненному заключению без права на помилование. Защита настаивала, что обвиняемый страдал от параноидной шизофрении. Прокурор же заявлял, что Рут действовал хладнокровно и обдуманно. Присяжные приняли сторону обвинения и признали его виновным.</text>
    <metadata>10 декабря 2015, 22:00
        Просмотров: 5481
        Текст: Айна Прэстон</metadata>
  </article>
  <article>
    <url>http://www.spletnik.ru/buzz/chronicle/63627-kseniya-sobchak-diana-vishneva-i-drugie-prochtut-voynu-i-mir-za-chetyre-dnya.html</url>
    <text>Ксения Собчак, Ирина Купченко, Сергей Шакуров, Диана Вишнева, Ирина Муравьева, Алиса Фрейндлих, Фанни Ардан, Михаил Боярский, Диана Арбенина, Светлана Хоркина, Влад Лисовец, Иван Охлобыстин, и многие-многие другие знаменитости принимают участие в уникальном литературном марафоне, который сразу же стал суперпопулярным. На радио и в телеэфире третий день звучит роман Льва Толстого "Война и мир". Если вы еще не стали его поклонником -  настоятельно рекомендуем.&#13;
Толстовские чтения объединили сотни людей по всей планете: книгу читают вслух актеры, ведущие, политики, школьники, пенсионеры и оленеводы на Крайнем Севере. Слова бессмертного произведения звучат даже за пределами Земли: космонавт Сергей Волков читает отрывок романа на борту МКС.&#13;
Ксения Собчак выложила в своем Instagram снимок с книгой.&#13;
Хороший проект придумала Фекла Толстая -"Война и Мир" в прямом эфире,&#13;
- написала звезда.&#13;
Ксения Собчак читает Толстого&#13;
Организатором акции стала праправнучка писателя, телеведущая Фекла Толстая. Год назад она была куратором похожего проекта - онлайн-чтений "Анны Карениной".&#13;
Хотелось бы, чтобы чтецам по-настоящему нравился роман,&#13;
- говорит Толстая.&#13;
Фекла Толстая&#13;
Марафон транслируются в интернете на официальном сайте проекта, а  телеканал "Культура" и радио "Маяк" регулярно проводят прямые включения.&#13;
У каждого чтеца есть примерно 2 минуты - этого хватает на одну страницу романа.&#13;
Влад Лисовец признался, что давно не был так взволнован, как перед "толстовскими чтениями".&#13;
В последний раз я так нервничал, когда меня принимали в пионеры,&#13;
- рассказал телеведущий и стилист.</text>
    <metadata>10 декабря 2015, 16:48
        Просмотров: 5423
        Текст: Яна Филимонова</metadata>
  </article>
  <article>
    <url>http://www.spletnik.ru/buzz/chronicle/63617-dzhared-leto-podaet-v-sud-za-publikatciyu-video-na-kotorom-on-oskorbil-teylor-svift.html</url>
    <text>Джаред Лето подает в суд на сайт TMZ и Warner Bros. Entertainment за публикацию скандального видеоролика, в котором он оскорбляет творчество Тейлор Свифт. Известно, что TMZ купил ролик у анонимного источника за 2 тысячи долларов. Однако права на публикацию изданию не принадлежат.&#13;
Певец заявил, что распространение видео нарушает его авторское право. Кроме того, по словам звезды, запись была украдена.&#13;
В минувшее воскресенье я предупредил руководство TMZ о том, что это личная и конфиденциальная запись, которая находилась у меня дома. Моя команда уведомила сайт, что кадры полностью принадлежат мне и что источник не имеет абсолютно никаких прав на продажу и публикацию. Они все равно решили разместить видео на сайте. Давайте все проясним. Запись была украдена. Это вторжение в частную жизнь. С юридической и моральной точки зрения это неправильно,&#13;
- заявил Джаред Лето.&#13;
Джаред Лето&#13;
Уточним, что скандальная запись зафиксировала момент, когда Джаред прослушивает композиции разных исполнителей. В ту минуту, когда играет песня Тейлор Свифт Blank Space, Лето откровенно заявляет, что такая музыка понравится разве что посетителям кофейни Starbucks.&#13;
Смотрите на YouTube&#13;
Поклонники Тейлор Свифт молниеносно отреагировали на комментарий солиста группы 30 Seconds To Mars - на Джареда обрушился шквал возмущений и критики.&#13;
После случившегося Лето поспешил извиниться в своем Twitter:&#13;
На самом деле, я считаю Тейлор Свифт просто удивительной. Она может быть примером того, как много может достичь человек. Если я задел своими словами ее чувства и чувства ее поклонников, то искренне сожалею.&#13;
Джаред Лето&#13;
Тейлор Свифт</text>
    <metadata>10 декабря 2015, 10:44
        Просмотров: 12302
        Текст: Айна Прэстон</metadata>
  </article>
  <article>
    <url>http://www.spletnik.ru/buzz/chronicle/63616-barak-i-mishel-obama-nazvali-svoi-lyubimye-pesni-knigi-filmy-i-serialy-za-2015-god.html</url>
    <text>Барак Обама назвал любимую песню, книгу и фильм 2015 года. Президент США отметил композицию американского рэпера Кендрика Ламара How Much a Dollar Cost и назвал ее своей любимой песней за последний год.&#13;
Лучшей книгой по мнению политика стал роман Fates and Furies писательницы Лорен Грофф. Лучшим фильмом в субъективном рейтинге Барака Обамы стал проект Ридли Скотта "Марсианин" (The Martian) с Мэттом Деймоном в главной роли.&#13;
Барак Обама&#13;
Мишель Обама назвала своей любимой песней 2015 года Uptown Funk Марка Ронсона. Наибольшее впечатление за последний год на Мишель произвела книга The Light of the World Элизабет Александр. Лучшим фильмом Первая леди США считает анимационный проект студии Pixar "Головоломка" (Inside Out).&#13;
Президент также назвал и свой любимый сериал - Больница Никербокер (The Knick). А по мнению его супруги лучшим сериалом года стал ситком об афро-американской семье "Темнеющие" (Black-ish).&#13;
Мишель и Барак Обама</text>
    <metadata>10 декабря 2015, 09:55
        Просмотров: 8726
        Текст: Айна Прэстон</metadata>
  </article>
  <article>
    <url>http://www.spletnik.ru/buzz/chronicle/63609-dzhennifer-eniston-i-drugie-prizvali-ostanovit-nasilie-s-primeneniem-oruzhiya.html</url>
    <text>Неделю назад в США произошла трагедия: в результате стрельбы двух террористов в калифорнийском Сан-Бернардино погибли 14 человек.&#13;
Звезды и простые граждане обратились к властям с просьбой ужесточить законы, разрешающие ношение оружия, чтобы остановить насилие и стрельбу.&#13;
В видеоролике We Can End Gun Violence ("Мы можем остановить насилие с применением огнестрельного оружия") появляются Дженнифер Энистон, Эми Шумер, София Вергара, Джулианна Мур и даже президент США Барак Обама.&#13;
&#13;
София Вергара&#13;
Джулианна Мур&#13;
Эми Шумер&#13;
Барак Обама</text>
    <metadata>10 декабря 2015, 00:47
        Просмотров: 4290
        Текст: Яна Филимонова</metadata>
  </article>
  <article>
    <url>http://www.spletnik.ru/buzz/chronicle/63607-tainstvennaya-neznakomka-dzhastina-bibera-ne-znayu-chto-teper-delat.html</url>
    <text>На днях Джастин Бибер обратился к подписчикам своего аккаунта в Instagram  с необычной просьбой. Поп-певец попросил помочь ему найти прекрасную девушку, которую он увидел на фото.&#13;
О мой Бог, кто это?&#13;
- спросил он, сделав репост фотографии красивой девушки с темными волосами.&#13;
Синди Кимберли&#13;
Нельзя не отметить некоторого сходства незнакомки с бывшей возлюбленной Бибера, Селеной Гомес. Девушка была найдена спустя три дня. Оказалось, что ее зовут Синди Кимберли. Синди была слегка ошарашена тем количеством внимания, которое обрушилось на нее после того, как кумир молодежи поделился ее снимком.&#13;
И хотя девушка является поклонницей творчества Бибера (Кимберли даже отправляла на сайт звезды видео, в котором она исполняет песню No Sense), такой популярности она, похоже, не рада.&#13;
Я пока не знаю, как мне с этим быть. На самом деле, у меня есть аккаунт только на Instagram Tumblr, а все остальное, что репостят другие люди - подделка,&#13;
- пишет Синди.&#13;
&#13;
Последние несколько дней под ее фотографиями десятками появляются записи от фанатов Бибера, вроде:&#13;
Тебе так повезло, что Джастин обратил на тебя внимание!&#13;
Или:&#13;
Джастин, я нашел ее! Это она!&#13;
У Кимберли уже более 200 тысяч подписчиков, и похоже, что теперь их армия будет расти. Попытался ли сам Бибер связаться с девушкой или договориться о встрече, пока неизвестно.</text>
    <metadata>9 декабря 2015, 22:17
        Просмотров: 22321
        Текст: Яна Филимонова</metadata>
  </article>
  <article>
    <url>http://www.spletnik.ru/buzz/chronicle/63597-chelovekom-goda-po-versii-izdaniya-time-stala-kantcler-germanii-angela-merkel.html</url>
    <text>Редакция издания Time огласила имя "Человека года" - лидером ежегодного рейтинга стала канцлер Германии Ангела Меркель. Об этом стало известно в эфире утреннего шоу на телеканале NBC. Между прочим, за последние 29 лет это первая женщина, названная персоной года Time.&#13;
На втором месте списка расположился глава "Исламского государства" Абу Бакр аль-Багдади. А вот третью позицию оккупировал кандидат в президенты США Дональд Трамп.&#13;
Обложка свежего номера журнала Time с изображением Ангелы Меркель&#13;
 &#13;
А вот Владимир Путин, попавший в шорт-лист и претендовавший на звание "Человека года", странным образом пропал из списка.&#13;
В опубликованном ранее материале президент РФ был одним из восьми претендентов на престижное звание, но в итоговой публикации Time о победе Меркель говорится лишь о семи участниках рейтинга.&#13;
При этом представители американского еженедельного журнала никак не комментируют "исчезновение" Путина из числа претендентов.&#13;
Владимир Путин</text>
    <metadata>9 декабря 2015, 16:25
        Просмотров: 7279
        Текст: Полина Воеводина</metadata>
  </article>
  <article>
    <url>http://www.spletnik.ru/buzz/chronicle/63596-kseniyu-sobchak-i-antona-krasovskiy-vyzvali-v-sud-za-oskorblenie-chuvstv-veruyushcikh.html</url>
    <text>Ксению Собчак и Антона Красовского вызвали в суд за статью "Дорога к храму", которая было опубликована в журнале "Сноб" в июне 2015 года. Ранее жительница Казани - студентка Диляра Нурметова - подала жалобу на материал, оскорбляющий чувства верующих.   &#13;
Представители Общественной коллегии по жалобам на СМИ вызвали Собчак и Красовского на второе по счету заседание по рассмотрению жалобы. Первое заседание прошло в Казани 20 ноября. Точная дата рассмотрения следующего дела пока не известна, но отмечается, что оно пройдет в начале 2016 года, при назначении времени учтут пожелания всех сторон.&#13;
Ксения Собчак&#13;
Отметим, что жалоба касалась возможного нарушения журналистской этики в части статьи, передающей беседу с имамом московской мечети. Заявительницу возмутило оскорбление религиозных чувств верующих, в частности, слова о том, что ислам - религия агрессивная, а мусульмане отрезают головы. Поясняя свою позицию в ходе заседания, Нурметова заявила, что авторы статьи путают террористическую организацию исламское государство и ислам.&#13;
В состав коллегии, работающей по данному информационному спору, вошли сопредседатель Коллегии Михаил Федотов, члены Палаты медиа-сообщества Даниил Дондурей, Леонид Никитинский, Ольга Кравцова и члены Палаты медиа-аудитории Татьяна Андреева, Вадим Зиятдинов и Юрий Казаков. Они сочли уход от ответственности со стороны представителей сайта "Сноб" несостоятельным, поэтому планируют получить аргументацию от авторов статьи и ее героев.&#13;
Антон Красовский</text>
    <metadata>9 декабря 2015, 16:05
        Просмотров: 10448
        Текст: Айна Прэстон</metadata>
  </article>
</spletnik_articles>
